# 必殺まぞくさがし

これは漫画台詞全文検索システムです。

サーバ側で動的な仕組みが必要ないという特徴を持ちます。

`npm run build`でビルドした後、[専用インデクサ](https://gitlab.com/11gatsu_remmei/manga_script_indexer)で作成した`index`ディレクトリを`dist`ディレクトリの下に置いて`dist`ディレクトリを適当なHTTPサーバで公開してください。

n-gram (unigramとbigram)を使った単純な検索アルゴリズムを実装しています。
ルビにも対応しており、元のテキストの方でもルビの方でも検索できます。

## インデックスの構造

インデックスは原文に含まれるunigramとbigramごとに作られたJSONファイル群からなります。unigramやbigramをUTF-8でエンコードし、それをさらにbase64url形式 (RFC 4648 第5節)でエンコードして`=`を削除し、`.json`という拡張子を付けたものがファイル名となります。

内部はJSON配列になっていて、配列の要素は次のようなプロパティを持つオブジェクトです。

|プロパティ名|型|説明|
|------------|--|----|
|book|string|書籍名|
|location|string|コマの位置を表す表示用の文字列|
|sortKey|number|コマの位置を表すソート用の数値|
|speaker|string|話者|
|position|number|コマの中の同一話者のセリフの中での位置|
|nexts|number[]|省略可能。次のn-gramのpositionの配列。省略時は「position + 1」1つだけからなる配列である。|

`position`は0から始まり`nexts`は通常は`position + 1`1つだけからなりますが、ルビがある場合はそれ以外の値になる場合があります。

![](documents/ruby.png)

unigramのインデックスは1文字の単語を検索するときのみ使われ、それ以外ではbigramが使われます。

全てのunigramがインデックス化されている訳ではなく、ひらがなやカタカナなど、1文字で検索されることが少ない文字は除外されています。これは原文を復元しにくくするためです。

